破產署署長獲立法會帳委會傳召 稱未見破產個案急增

審計署發現，破產管理署2016至18年間在指定時間內完成的破產個案不足一半，審計署又促財庫局及破產管理署繼續研究以法例處理無力償債問題。

立法會政府帳目委員會今日（12日）舉行公開聆訊，會上有議員關注破產個案會增加，破產管理署署長麥錦羅稱暫未見有急增，但已準備好應對，包括會增聘臨時職位處理申請。

立法會政府帳目委員會公開聆訊上，有議員關注因應肺炎疫情，日後破產個案數字會增加，查詢破產管理署資源調配的計劃。破產管理署署長麥錦羅稱，暫時未看到數字有大幅上升，但會繼續留意情況，而署方已準備好應對，包括增聘臨時職位員工、設立團隊審批需要快速處理的個案等。

2020-21年度提交法定企業拯救程序法案
為精簡和理順公司清盤程序，令管理清盤程序更具效率及增加對債權人的保障，政府於90年代曾提出法定企業拯救程序法案。財經事務及庫務局局長許正宇說，法定企業拯救程序法案已進入最後階段，料將於下個立法年度將草案提交立法會。財經事務及庫務局副秘書長許澤森稱，將於下周把草擬的法案發放給持分者，希望於6至8月期間先討論，加快在立法會審議過程。

會參考外國法例研究落實處理跨境無力償債
審計署亦促財庫局及破產管理署繼續研究如何落實處理跨境無力償債有關法例，許正宇稱會參考外國法例，研究於本地立法。

根據過往政府提交企業拯救程序建議，一名獨立第三方，即臨時監管人，可被公司委任並暫時接管公司和考慮拯救公司的計劃，以及在特定的時間內擬備自願償債安排供債權人決定公司的未來路向。企業拯救程序提供不得進行訴訟及其他法律程序的暫止期，讓臨時監管人可以在該期間全力擬備拯救公司的方案。

立法會帳目委員會今（12日）就審計署第74號報告書，有關「破產及清盤服務的管理工作」進行公開聆訊。審計報告揭露，財經事務及庫務局原定目標於2017-18年度，把企業拯救程序和在無力償債情況下營商條文的條例草案提交立法會，惟至今尚未完成。該局局長許正宇解釋，法律草案涉及較多及較複雜的細節，目標於2020-21立法年度提交條例草案至立法會。
議員謝偉俊指出，局方在2015年「已經講緊要立例」，當時目標為於2017-18年度提交有關條例草案至立法會，批評局方未能完成上述目標，加上報告內不少「諗住會做嘅野都係今年內發生」，令人感覺該局因應審計報告才於今年進行。
財務局副秘書長許澤森解釋，此前曾數次於立法會提出有關條例草案，惟結果不太成功，該局曾於2015至17年期間，重新思考舊有議題，並與持分者作深入討論，惟未能獲得廣泛共識，只好再作修改。他強調，現階段局方準備好一套完整新法案，期望下年度提交至立法會審議，下周起將發放法案草擬稿及政策文件予會計及法律界等各界持分者，期望可於8月前與主要持分者進行詳細討論，以獲得較高程度共識，避免草案不獲立法會支持。
至於有議員指出，今年高峰期有約26,000宗破產個案，似乎「舊債未清，新債又黎」，關注該局於人手、資源或策略上能否處理。破產管理署署長麥錦羅表示，該署正監察事態發展，強調會全力作好準備，例如增強員工的工作能力及增設額外人手等。

【贈慶】新任財庫局局長許正宇到訪破產管理署了解電子提交文件系統

九東FF王謝偉俊：寛免或代繳破產費用、派兩萬由銀行先行墊支、免費轉讓公屋業權予住滿10年租戶

請破產人士處理破產申請，解決失業問題

2017破產個案 7855
2018破產個案 7480
2019破產個案 7762
2020破產個案(1-4) 1532

係因為WFH所以處理唔到定真係減少左咁多? 全年(X3)都係得五千宗唔夠

因為法院停咗兩個月， 疫情一爆就停， 根本冇人破到產

停左三個月有多，聽聞好多律師行一開法庭就幾十隻破產入法庭

1
703 528

2
0 0

3
823 101

4
6 552

破產署冇撚人做野，破產人破產期間走去借錢，有曬証明都唔撚做野，正廢柴部門

破產可以拎1m但要上報破產管理署

凱華集團(00275-HK)公佈，該公司於2020年年6月1日在HCCW363/2019被香港高等法院頒令清盤，而破產管理署署長獲委任為該公司的臨時清盤人。該公司之股份自2019年7月2日上午9時正起於香港聯交所暫停買賣。有關買賣仍然暫停進行，並將繼續暫停，直至另行通知為止。